日本研發出熱效率50%的車用引擎

由慶應義塾、京都、早稻田等大學所組成的團隊，研發出熱效率高達 50% 的車用引擎。不僅燃油效率提高 3 成，也減少了二氧化碳排放量。這項技術將提供給日本汽車製造廠，再由各家車廠將使用這項技術的引擎裝載在自家產品上。

這項研究開發計畫是日本內閣府的戰略性新創計畫中的一環，由日本國內約 80 所大學共同研發，並由日本 9 家汽車製造廠組成的技術研究團隊提供支援。引擎的熱效率自
1970 年代開始，在 40 年來只進步約 10%。這個研發團隊在 5 年內，將熱效率提升10% 來到了 50% 水準。

這個團隊研發出熱能損失較少，可讓汽油在低溫環境燃燒的「超稀薄燃燒」技術。在柴油引擎方面，也透過達到最佳的燃料及空氣混合比，研發出高效率的「高速空間燃燒」技術。

再搭配減低機械摩擦，及提高熱電變換系統的效率後，汽油引擎的熱效率達到 51.5%，柴油引擎的熱效率也有 50.1%。

研究成果中所得到的基本技術，由提供開發支援的各家汽車製造廠所共享。今後如何將這些技術應用在商品上，也將會在各家汽車製造廠競爭的同時進行研發。

日本科技真係屈機

大日本帝國

下町火箭原來唔係打飛機

一年後 中國成功研發

支那d公差點同日本比

但係世潮流已慢慢改變用電動車
達98%效率
日後呢類引擎可能會淘汰

島國要靠創意生存, 家下和平時代就做福人類

Link?

有耐都未普及啦
淨係呢家停左tax wavier 都無人買電車了

有排都唔會啦

好多車都重要靠汽油推動

eg: 貨櫃車

然後再告9蘿蔔頭偷佢技術

呢句啱
電車太貴了
可能等多100年
等埋有核融合科技先

> 汽油
> 貨櫃車
?

發電果下邊有98%
隨時低過50

香港油價會升一倍

Tesla 研究正電動貨櫃車啦

日本 Epsilon 運載火箭今發射升空，上頭攜帶將展示人造流星雨的衛星

2姐都係燃燒
相同技術之下 電能重要經過傳輸功耗
邊有可能電係高效率

SkyActiv-X就真係而家有

我覺得 宜家世界潮流係無人駕駛
所以睇下 2020年東京奧運 日本的自動駕駛的士會搞成點

電車始終局限係電池到，無人駕駛只可以行完整路面，有d路甩左油就認唔到

對上一次應該係轉子引擎 今次唔知發唔發到圍

技術引領全球 行業尖端

而家 Wankel engine 咪復活做電動車嘅 Range Extender

發電機因爲轉速穩定所以可以設計到好高效率
7成幾8成左右

電車80~90%, 唔計發電果邊

中國吉利汽車集團表示已取得相同技術成果

一年前呀
仲要告鳩返日本轉頭

退一百步黎講
就算電動車全面取代石油車
但電廠發電用到呢種新引擎技術都已經好有用

遲早用核融合發電啦
唔洗用石油 用水就得

好希望日本工業可以去返以前戰後果黎拼搏輝煌

認真睇篇文
其實係未咪係1970s 30% 熱效率
跟住要用40年進步10%去到40%
跟住單新聞就話今次只用少過五年就進步多10%去到50%？

咁呢幾十年唔洗用咩，遲早移民火星啦，喺咪就乜都唔洗做，懶係有遠見咁

日本 世界第一

電動車唔一定係潮流
纖維素轉燃料近來有突破

真係咁容易抄到就唔會幾十年都搞唔定個飛機引擎喇

痴撚線，個efficiency 點做到？！

不學無術咪依啲
你以為個技術係點？
淨係講最基本都要識諗路面情況啦
你以為你小學嗰陣玩windows捉棋最尾死棋嗰啲人工智能呀？

貨櫃用柴油

搞唔掂

大佬有冇seed 睇睇

你咁撚高技術又係到鳩嗡？
Tesla而家無人駕駛技術一哥，條線無左油 佢認唔到都會震你 要自己控返

一睇就知你連車都未揸過啦柒頭

油魔表示屌你油價又跌

轉子引擎屬於邊個位置

咪係
咪一樣係火力發電

你唸多左
7成已經好難

呢D就真環保啦

又想學福島

希望唔好比大陸抄到 抄完當原創係度出新聞打飛機呀屌

相較於核分裂發電，核聚變產生的核廢料半衰期極短（低管理成本、核洩漏時總危害較低、最多只有一公里內需要撤退）、安全性也更高（不維持便會停止反應）。如氘和氚之核聚變反應，其原料可直接取自海水，來源幾乎取之不盡，因而是比較理想的能源取得方式。

發電廠都係內燃機

理想

唔會
都係得3-40%
呢個係內燃機既局限黎

食油怪，又燒得比較唔完全

佢講個個可能係 聯合循環發電機組

5成真係痴撚線
兒家既普通引擎好似先得兩成幾

其實電起動，轉內燃機係最理想, 燃料個energy density最高
best of both world
但係Tesla發展得好好，發展到全電都好viable

三十年前都30%啦

係有內燃機
更多係steam turbine

係咩可能我記錯
不過轉換效率喱d野提高1%都好難
一次升到50%真係好痴線

發電廠又係要燒油發電, 發電機組有發電 耗損, 電力由發電廠輸送到停車場又有 電力耗損, 叉電時亦有耗損

呢啲又點計呀

發電效率呢？
不過發電效率都仲有上升空間
同埋唔排除將來有更green 既energy
不過而家大部份都仲係fossil fuel 發電

係有突破
但並唔認為歐盟會因為日本改變禁售/禁上路傳統汽車既決定
已經有晒時間表

形容公司只屬中小企的陳燕川認為，香港營商環境一向不佳，政府更是零協助。生產力促進局的「幫倒忙」，更令他印象深刻。陳憶述1995、96年左右，因對方打着協助中小企名號，他遂致電請求局方幫忙設計自動沖填設備，生產力促進局當時轉介他到財務公司借貸，付款予局方按其需要設計設備，陳因此貸款23萬港元，向生產力促進局購入設備。該部機器透過感應重量，自動把果汁入樽，入滿兩公升就會移動，再入下個空樽，如此類推。豈料生產力促進局設計的磅重機器竟然不防水，「機器陷入惡性循環，碰到液體，磅重便不準，然後果汁滿瀉，最後整部機器都用不了」。他向生促局反映，對方只稱「返去再研究」，沒有任何後期跟進、修理，23萬港元付諸流水。陳嘆道，對香港政府不抱一絲奢望，「我不是甚麼商會代表，又不認識達官貴人，怎會得到政府青睞？我很慶幸一路走來，只依靠自己一雙手打拼開拓，不用叨任何人的光」。

香港代表

日本仔真係幾屈機

就算D大獎 大發明 研究 都係自己大學搞

反觀華人圈都係要喺外國大學先成就到

冇話要全電動，hybrid重得

引擎efficiency 提升絕對係件大事
唔係用唔用柴油車咁簡單

00後

理論上發電廠嘅效率，升級，維修，污染控制
點都易過車入面嘅內燃機
所以傳統車無電動車咁環保就係咁解
不過唔知同呢個新引擎比有無優勢

呢D技術應該開埋source畀支支都抄唔到

使鬼自己研究，偷咪得囉

早兩個月，uber喺美國測試無人車時撞死人
要成個計劃停止

電動車最大缺點係電池容量同充電速度上面。如果充一次電可以比美汽油車的續航，和充電時間可以縮短10分鐘以內，應該可以取代汽油車

慶應義塾、京都、早稻田等大學所組成的團隊

日產有新設計用引擎發電再電動摩打推動。

電池續航力 Size 重量 壽命 仲有好多問題 幾十年內都唔會完全取代到 IC engine

我想知邊架貨車可以用汽車咁奢侈又夠力推

邊洗一年後咁耐

Toyota will continue using its VVT-i for another 50 years.

可唔可以講多啲個理論 想學野

計埋hybrid 咪成60%+

買一堆日產車，拆左裝係支那車到，再講自主研發成功

氫氣 fuel cell 都係發電再推摩打

51% 同發電廠差唔多

納米材料有機會十年內做到呢種表現

歐洲佬一味淨係識得downsizing

無人駕駛 Tesla 係勁但未必係一哥
好多傳統汽車生產商都有做
不過無 Tesla 咁高調

亦有好多start up搞緊
YouTube睇過有片連level 5 都做到晒

小心支那偷野

認同, 仲有粒電既壽命同成本

傻仔，電動車係因為燃油車長遠不利地球先諗出黎。但依加岩岩相反，改良再提高既話電動車將會收返皮

幾時大東亞共榮圈?

日本大佬，中國二佬

大型發電站都算高效率
Combined cycle嗰啲可以去到 ~60%

咁電動車又唔會收皮既，係燃油車可以玩耐啲咁解姐

但行政、思維、做事都仲係咁落後又或者on9

少左自主

先要知道熱能點樣轉變為動能
可以上wiki 睇下乜嘢係：
蒸氣機（由瓦特 Watt 優化，其實唔係佢發明，呢樣嘢掀起工業革命）
內燃機（汽油車副偈，二衝程／四衝程／轉子引擎都係）
渦輪（發電廠用steam turbine，飛機引擎係gas turbine）
仲有啲無乜人用嘅Stirling engine 等等

每種有好有壞，不能一味追求 efficiency
原理上 turbine efficiency 高過 internal combustion engine 但係唔會放落部私家車（就算放得落應該會嘈到拆天）

電能轉動能就簡單啲，靠摩打就得（雖然摩打都有分AC 同DC）
不過點樣產電，轉送電力同儲電（例如電動車用）為之最有效率（或最環保）就要慢慢計

小弟覺得最好係用地熱（不過香港唔係冰島，無計）

f1 Benz好似17年都整咗過50%熱效率引擎
不過同民用仲好大距離

遲下用藻類推引擎就屈機啦

係日本租過
叫note epower
起步係爽同埋真係慳油
22～23 km/L
但佢一過120就冇力

咁點解電車會環保過傳統車？
傳統車由fuel轉換到動力係哂engine發生
電車就由發電廠，電網，電池，摩打先出到動力
Energy loss唔係應該更多efficiency更低？

無人用啦
太多缺點

10分鐘就充完既電一定唔會穩定

咁點都好過支國既

loss既野多唔代表總loss較大
發電廠污柒同效率較高
同埋可以減少市區廢氣

有一個重點係污染管理

內燃機汽車喺市區馬路排放對一般市民影響好直接
相反燒煤發電一般係喺偏遠地方
而且一個單一發電廠咁大個scale 集中去做污染管理（例如除塵除硫）會比個別車輛更有效率
用可再生能源更加唔駛講
（雖然生產PV 板都要用好多資源同能源）
（汽車電池亦是）

所以efficiency 並不是唯一考慮因素

汽油開採提煉同運輸都用唔少能源又造成唔少污染
Efficiency 條數好難計
由邊度開始計起好難定

事實上發電廠發嘅電有一半喺轉送時loss 咗

自主研發

Copper lose 一架車可以有幾高 ？

假設燃燒室溫度係1250度 就算比你設計到一部完美機械 零耗損 最多都只能夠有80%熱效率 呢個係內燃機死症嚟 只要人類一日擺脫唔到內燃機呢種機械 一日都會浪費大量能源

而家提高效能ge主要辦法係嘗試係死氣入面再提取能量 發電廠ge聯合循環同汽車ge turbo就係用呢種方式提高效率 但係最新ge發電廠ge效能最多都係得55-60% 車用內燃機更加係呢一兩年先突破50%大關（f1 mercedes, 同埋好似mazda都achieve到）

行到幾多公里

唔怪得支那派咁多間諜去日本研究所留學，除左識偷人科技仲識咩

點都係傳統化石燃料可靠好多
試諗下，當有天災/ 戰爭造成大停電
係得化石燃料可以保存同攜帶

所以要投資大量資金去提升核電力技術同電磁技術

benz架2017 f1 engine超過50%

btw唔知康打今年個engine上唔上到50%呢

同意電車可以改善路邊空氣質素
但整體排放嚟講唔覺得好大分別

香港用低硫汽油，車上面有催化，大車仲有尿素
無論SO2定NOx都有唔差嘅控制（當然NOx嘅控制仲有好多進步空間，例如歐盟5貨車轉歐盟6)

反而香港發電廠主要用煤，煤入面有好多硫
令到郊區嘅SO2濃度比市區更高
同時電車生產電池同換電對環境嘅影響亦唔係低
所以想討論下"電車比傳統車環保"呢樣野

你唔好拎世上最差黎比較
淨係用自己真香港人同日本人比較
淨係轉數同做野方法都比日本人好好撚多倍

電能車可以 再生電流 煞車

可以cc更細馬力更大？

油公司唔會比你咁做

咁低硫電油之所以低硫係因為之前提煉過
過程都係有污染同能耗
有啲污染物如二噁英係好難除（主要係要維持高溫減少產生）
我相信喺發電廠控制二噁英係會有效過汽車好多

如果真係咁驚煤係咪要用晒核電呢
咁實際上 CLP 都有份投資核電
大家已經用緊

條數我真係唔識計
尤其是電車啲舊電池點處理
得閒摷下有無paper 講過先

周圍有得充電咩
核電就話姐

電廠發電用油

碼頭落貨位叉

睇題目仲以為得50%咁少
睇埋內文先知以前得10%左右

逆向科研

佢呢個似美國個款大拖頭
要行好遠 中途要經過啲內陸鄉下地方
充電都起碼兩粒鐘 人地啲大貨車係兩個司機輪流開冇得停

好似話可以幾架一齊行減風阻而減用電
我相信由美國東岸去西岸應該冇可能唔停半日
不過可能有更快差，始終架拖頭咁大放多幾個插頭唔是問題

叉

技術上有幾個辦法

1 入站成粒電換（共享電池）
2 馬路底舖充電線圈一邊行車一邊叉（好似手機咁）
3 孭多件 hydrogen fuel cell 必要時發電

配套已經要俾一大舊錢

所以大家等下先
納米材料造超級快叉電池不是夢
之前網上見到話有人做到（lab scale）
希望十年內有產品啦

所以日本真係要全國禁用華為，另外要加強審查監管所有中國籍及香港在留人士

乜野係纖維素？人造纖維廢物利用？

維持高溫嘅時候又會令NOx排放量劇增（NOx因高溫而產生）無話邊樣好啲睇你點取捨

核電又另一個話題，香港人口密度咁高，出事嘅話可以講係無得走，成本，合適選址呢啲都嚴重影響核電係香港嘅可行性
唔計呢啲，單係比燒煤環保呢點都已經值得商榷

Clp如果你想講大亞灣核電廠，你落街問十個香港人我諗最少九個都反對，未講到環保咁遠，剩係安全都未能夠令人放心

其實有冇諗過50%engine efficiency一早有
但係就一定唔會過到emission law
用極高溫高壓夾硬可以上到過50%
但係就會有好多問題
例如引擎耗損得好快
NO+CO emission高歐盟要求幾十倍

講緊一路以嚟ICE個公式就係
要高燃油效率就會高排放
要低排放就會低效率
日本仔改寫歷史

收皮啦EGR最多都係降低engine個combustion temperature
發電廠可能有機會
但係喺車 一定無可能

powerplant入面行個secondary turbine同係車度加個turbo原理一樣姐下話 都係利用d仲熱ge exhaust提高效率

而且egr本身就係設計嚟擺係車上面 雖然冇乜人用

road test緊啦

共享電池台灣已經做緊 叫做gogoro

重點唔係做到5成效率咩

煤/石油類機組唔係得60%左右咩
核能就上到70%以上

其實核能都係煲水變蒸汽嚟講會唔會上到70

EGR冇人用?
你睇所有SI engine 全部都有裝EGR
人地係用嚟減排 但係要犧牲efficiency
人地減到NO同CO得10ppm

同埋EGR發電廠晨早有啦
同車同一個道理
美國EPA八十年出過report講過啦
同埋要由exhaust gas再攞翻energy
個成本(能源)仲多過攞得翻個啲
1st law of thermodynamics呀ching

上兩個星期六十分鐘時事雜誌簡單介紹過
之後Google 都無乜資料
但公司董事好勁有前國務卿前能源部長
如果真係纖維素低成本做到能源
tesla 收得皮

車ic engine efficiency 去到50%就打晒飛機

發電廠就要用燒煤/石油既去比較
明明核電廠用steam turbine 一早做到50%up
仲未計石油終有一日用完，集中排放，原料運輸
用電能去取代化石燃料先係趨勢

只於電動車唔普及唯一問題係無有效既方法去儲存電量

所有ic engine 既improvement都係頂住檔
根本毫無sustainability可言
當然可能後2-3代都未有成熟既ev去replace 晒所有ic既車

這間公司

六十分鐘時事雜誌訪問

真係做到纖維素燃料
電動車未普及就可以講收皮

電池科技吹左好耐，好多lab 得都量產唔到。

其實電動車最大污染係舊電。
油車已經有好嚴格條例去管理，從設計開始已經定左回收率要達到某比例。
電車舊電。。。。。撚有回收規範

thx lot

咪改設計 加個發電機用油或其它生質燃料 就解決。
其實轉做電驅車，至於用乜發電邊樣好咪用邊樣。

講就容易做就難。
E.g. 用 fuel cell 個設計同 用油 架車個設計 完全兩樣野。

benz 一早做到都未量產到

combine cycle電廠效率應該去到 70-80%

但由電廠去電站電站去架車

最終電車既效率應該都係得番30%-40%左右

依家都研 究fuel cell 俾 truck, 仲係測試中. 呢個真係出得太遲

但係掉返轉睇人地環保領先返香港一百年以上
墨守成規唔係得壞處

人地日本咪醒目囉，邊個話柴油汽油就一定唔環保
香港啲垃圾就淨係識奶鞋底，乜都電車電車

電車最差既情況都有75％效率

好聽啲咪靈活變通轉數快，唔好聽咪走精面做嘢乸西

遲D淘寶有售

我講緊overall由發電果part開始wor

我講緊你電廠燒天然氣發電效率都已經係70-80%

電力輸送 *80-90%

你話電車效率最差75%

咁係咪淨番30-40%阿

電車仲係咁撚貴 而且充電設施都仲係好小 我諗有一排都唔會完全普及到 hybrid 先係潮流

左膠表示一百都唔夠電車來

GDi當年扑直

燒燃油即係會有好多塑膠副產品啦
好唔環保 日本以外唔可以用

電動車好撚唔環保

強制有stop/go
已經可以減1/3

但香港政府邊會理

美帝有規定，一個司機，一日最多開幾多hr
我當你有2個司機，都冇可能24hr non stop開

講真如果揸tesla高速公路有幾可自己比油轉灣，會唔會可以一個揸一個訓覺，好似飛機有得訓平個人嗰隻，咁應該幾高效率

1）tesla個目標唔係預佢跑長途，佢個目標係做派貨
2)自己上youtube睇
有中國人係美國渣貨車講每日要mark幾時訓/幾時出車

十幾年前EV 未流行（或者話電池未得）
啲人仲諗緊最後係EV 定fuel cell 跑出
跟住就個個玩EV 無人搞fuel cell

真係有fuel cell 車又係㗎仔